<?xml version="1.0"  encoding="UTF-8" ?>
<root>
	<KE1>
		<en>start from scratch</en>
		<fi>Aloita alusta</fi>
		<fr>commencer à partir de zéro</fr>
		<ru>начинать с нуля</ru>
	</KE1>

	<KE2>
		<en>Win probability</en>
		<fi>Todennäköisyys voittaa</fi>
		<fr>Probabilité de gagner</fr>
		<ru>Вероятность выигрыша</ru>
	</KE2>

	<KE3>
		<en>Given odds on the event (1=stake is doubled, 2= stake is multiplied by three)</en>
		<fi>Takaisinmaksu kun voitetaan(1=panos tuplataan, 2=panos kerrotaan kolmella)</fi>
		<fr>Compte tenu des cotes sur l'événement (1=la mise est doublée, 2=la mise est multipliée par trois)</fr>
		<ru>Учитывая коэффициенты на событие (1 = ставка удваивается, 2 = ставка умножается на три)</ru>
	</KE3>

	<KE4>
		<en>Start capital of the game</en>
		<fi>Alkupanos peliin</fi>
		<fr>Capitale de départ du jeu</fr>
		<ru>Стартовый капитал игры</ru>
	</KE4>

	<KE5>
		<en>Run an imaginary chain of events/ change the values</en>
		<fi>Suorita kuvitteellisen tapahtumaketjun / muuta arvoja</fi>
		<fr>Exécuter une chaîne imaginaire d'événements/modifier les valeurs</fr>
		<ru>Запустить воображаемую цепочку событий/изменить значения</ru>
	</KE5>

	<KE6>
		<en>game round number</en>
		<fi>pelivuoro numero</fi>
		<fr>tour de jeu numero </fr>
		<ru>номер раунда игры</ru>
	</KE6>

	<KE7>
		<en>Kelly criterion simulator</en>
		<fi>Kellyn kriteeri simulaatio</fi>
		<fr>Critère de Kelly simulation</fr>
		<ru>критерий Келли</ru>
	</KE7>

	<KE16>
		<en>In an experiment a group of persons were asked to participate at a lottery, in which the participiants can win and then double the wage in 60% of the cases, but in 40% of the case they lose the wagered part of their capital. For a start each participant was given 20 Dollars and then he had 30 minutes time to play the game. Theoretically, in this 30 minutes one could bet 300 times.</en>
		<fi>Kokeessa ihmisiä pyydettiin osallistumaan arvontaan, jossa osallistujat voivat voittaa ja sitten kaksinkertaistaa palkan 60 prosentissa tapauksista, mutta 40 prosentissa tapauksista he häviävät panoksen. Jokainen osallistuja sai 20 dollaria ja hänellä oli 30 minuuttia aikaa pelata peliä. Teoriassa tässä 30 minuutissa voisi lyödä vetoa 300 kertaa.</fi>
		<fr>Dans une expérience, des personnes ont été invitées à participer à une loterie, dans laquelle les participants peuvent gagner puis doubler le salaire dans 60 % des cas, mais dans 40 % des cas, ils perdent la mise. Chaque participant recevait 20 dollars et disposait de 30 minutes pour jouer au jeu. Théoriquement, dans ces 30 minutes, on pourrait parier 300 fois.</fr>
		<ru>В эксперименте людям предлагалось участвовать в лотерее, в которой участники могут выиграть, а затем удвоить заработок в 60% случаев, но в 40% случаев они проиграют ставку. Каждому участнику было выдано 20 долларов и 30 минут на игру. Теоретически за эти 30 минут можно было поставить 300 раз.</ru>
	</KE16>

	<KE8>
		<en>The result of this experiment? At the end, a third of the participants had less then at the start of the experiment, even more, 28 percent of the participants had lost all the capital and went bancrupt. Only 21 percent of the participants achieved the required required maximum of 250 Dollars, which should have been achieved at correct application of the Kelly criterium. Accordingly, the average payout of 91 Dollars was significantly below the expected value of 250 Dollars. 18 persons of the 61 participants of the experiment even put all their eggs in one basket, whereby the probability of a total loss went up to 40 percent. Whereas, when using the Kelly formula, the probability of a total loss is almost zero percent.</en>
		<fi>Tämän kokeilun tulos? Lopulta kolmanneksella osallistujista oli vähemmän kuin kokeilun alussa, vielä enemmän, 28 prosenttia osallistujista oli menettänyt kaiken pääoman ja mennyt konkurssiin. Vain 21 prosenttia osallistujista saavutti vaaditun maksimiarvon, 250 dollaria, joka olisi pitänyt saavuttaa Kelly-kriteerin oikealla soveltamisella. Näin ollen 91 dollarin keskimääräinen voitto oli huomattavasti alle 250 dollarin odotusarvon. Kokeen 61 osallistujasta 18 henkilöä jopa laittoi kaikki munansa samaan koriin, jolloin kokonaistappion todennäköisyys nousi 40 prosenttiin. Sen sijaan Kellyn kaavaa käytettäessä kokonaistappion todennäköisyys on lähes nolla prosenttia.</fi>
		<fr>Le résultat de cette expérience ? À la fin, un tiers des participants avaient moins qu'au début de l'expérience, voire plus, 28 % des participants avaient perdu tout le capital et avaient fait faillite. Seuls 21% des participants ont atteint le maximum requis de 250 dollars, qui aurait dû être atteint lors de l'application correcte du critère de Kelly. En conséquence, le paiement moyen de 91 dollars était nettement inférieur à la valeur attendue de 250 dollars. 18 personnes sur les 61 participants à l'expérience ont même mis tous leurs œufs dans le même panier, la probabilité d'une perte totale atteignant 40 %. Alors que, lors de l'utilisation de la formule de Kelly, la probabilité d'une perte totale est de presque zéro pour cent.</fr>
		<ru>Результат этого эксперимента? В итоге у трети участников было меньше, чем в начале эксперимента, даже больше, 28 процентов участников потеряли весь капитал и обанкротились. Только 21 процент участников набрал требуемый максимум в 250 долларов, что должно было быть достигнуто при правильном применении критерия Келли. Соответственно, средняя выплата в размере 91 доллара была значительно ниже ожидаемого значения в 250 долларов. 18 человек из 61 участника эксперимента даже сложили все яйца в одну корзину, при этом вероятность полного проигрыша возросла до 40 процентов. Тогда как при использовании формулы Келли вероятность полного проигрыша составляет почти нулевой процент.</ru>
	</KE8>


	<KE9>
		<en>What would have been the optimum strategy, when using the Kelly criteria? What if, as in the described experiment, the probability of winning would be 60%, and the win-loss ratio would be 1 (Meaning, in case of winning the bet, the stake is doubled)? In this example, the percentage of the capital, which should be risked (wagered) should be 20 percent of the presently available money.</en>
		<fi>Mikä olisi ollut optimaalinen strategia Kelly-kriteereitä käytettäessä? Mitä jos, kuten kuvatussa kokeessa, voiton todennäköisyys olisi 60 % ja voitto-tappiosuhde olisi 1 (tarkoittaa, että vedon voittaessa panos kaksinkertaistuu)? Tässä esimerkissä pääoman prosenttiosuuden, joka tulisi riskeerata (panostaa), tulee olla 20 prosenttia tällä hetkellä käytettävissä olevasta rahasta.</fi>
		<fr>Quelle aurait été la stratégie optimale, en utilisant les critères de Kelly ? Que se passe-t-il si, comme dans l'expérience décrite, la probabilité de gagner serait de 60 % et le ratio victoire-perte serait de 1 (ce qui signifie qu'en cas de gain du pari, la mise est doublée) ? Dans cet exemple, le pourcentage du capital qui doit être risqué (misé) doit être de 20 % de l'argent actuellement disponible.</fr>
		<ru>Какой была бы оптимальная стратегия при использовании критериев Келли? Что если, как в описанном эксперименте, вероятность выигрыша будет 60%, а коэффициент выигрыша к проигрышу будет равен 1 (то есть в случае выигрыша ставки удваивается)? В этом примере процент капитала, которым следует рисковать (поставить на кон), должен составлять 20 процентов от имеющихся в настоящее время денег.</ru>
	</KE9>


	<KE10>
		<en>If you risk, as in this example, more then 20% of you money for a lottery, in the long run there is a risk to loose all your capital - even if the statistical chances are in your favor. On the other hand the average gain of a participant would be 4% per game round.</en>
		<fi>Jos riskeeraat, kuten tässä esimerkissä, yli 20 % rahastasi arpajaisiin, pitkällä aikavälillä on riski menettää kaikki pääomasi – vaikka tilastolliset mahdollisuudet olisivatkin sinun puolellasi. Toisaalta osallistujan keskimääräinen voitto olisi 4 % pelikierrosta kohden.</fi>
		<fr>Si vous risquez, comme dans cet exemple, plus de 20% de votre argent pour une loterie, à long terme, il y a un risque de perdre tout votre capital - même si les chances statistiques sont en votre faveur. D'autre part le gain moyen d'un participant serait de 4% par tour de jeu.</fr>
		<ru>Если вы рискуете, как в этом примере, более чем 20% своих денег в лотерее, в долгосрочной перспективе есть риск потерять весь свой капитал, даже если статистические шансы в вашу пользу. С другой стороны, средний выигрыш участника составит 4% за игровой раунд.</ru>
	</KE10>


	<KE11>
		<en>fraction of present bankroll to be wagered</en>
		<fi>Osa rahasta mitä riskeerataan</fi>
		<fr>Fraction de la bankroll actuelle à miser</fr>
		<ru>Часть текущего банкролла для ставок</ru>
	</KE11>

	<KE12>
		<en>bankroll :</en>
		<fi>raha sillä pelivuorolla </fi>
		<fr>capitale en ce moment</fr>
		<ru>деньги на игровом раунде</ru>
	</KE12>

	<KE13>
		<en>Why it doesn't pay to put all your money on one horse?</en>
		<fi>Miksi ei kannattaa riskeerata koko omaisuuden kerralla?</fi>
		<fr>Pourquoi il n'est pas rentable de risquer tout son argent?</fr>
		<ru>Почему не стоит рисковать всеми своими деньгами?</ru>
	</KE13>

	<KE14>
		<en>en</en>
		<fi>fi</fi>
		<fr>fr</fr>
		<ru>ru</ru>
	</KE14>

	<KE15>
		<en>en</en>
		<fi>fi</fi>
		<fr>fr</fr>
		<ru>ru</ru>
	</KE15>









</root>


	
	
		
